3承辦商 奧的斯往績最差

2018年05月14日

3承辦商 奧的斯往績最差

■天美樓昨有一部升降機被圍封待修。周子惇攝

機電署自2009年起推出註冊升降機承辦商的季度表現評級，每3個月更新一次，作為業主選擇承辦商時的指標，3間負責天平邨升降機的承辦商，在2017年4月至今年3月表現參差；職訓局卓越培訓發展中心（電機業）首席教導員黃啟漢指，升降機故障與電梯公司維修保養質素有密切關係，一旦維修人員不夠細心，可能忽略某些損壞零件，例如纜索內部折斷，但透過量度其損蝕情況，便可得知。

負責天平邨保養維修的3間承辦商，以通力電梯評級最高，達5星滿分，它最近連續兩季安全和服務質素方面亦獲100分。

金屬疲勞較難發現

日立電梯為3星，獲90至99分；奧的斯電梯則不獲評分，更被機電署發出警告信，因涉及去年5月一宗因曳引機連接電動機及齒輪箱的主軸斷裂，引致主驅動系統故障，以及今年1月，因聯鎖失效，引致層站門未完全關閉時升降機仍自動運作，被記總分數達15分。

黃啟漢稱，電梯公司按規定，每月須為升降機進行定期保養一次，並由註冊工程師每年全面檢驗一次，即使使用30年的升降機，只要及早發現零件損壞及即時更換亦不至造成危險。不過，如零件出現金屬疲勞，尤其是啤令如非裝在機房位置而是位於對秤砣，則較難發現問題。

■記者麥超億

上一則
更換全邨42部𨋢 至少逾六千萬元

下一則
名都維修商耀天被轟龜縮至今

更換全邨42部𨋢 至少逾六千萬元

名都維修商耀天被轟龜縮至今

天平邨離譜𨋢 半年壞400次

鬼叫奥食屎玩一人抹油咩

通力5星得啖笑

日本廠得日立? How about三菱同其士(東芝)?

負責天平邨保養維修的3間承辦商